有幾多人讀書係真心求知識

好多身邊的同學上U既目的都係為左張沙紙，但當同佢哋講我上U係真心想學多啲野就會笑鳩我離地，沙紙其次，就話我唔現實，大家點睇？

讀書是求知識
讀書是為了沙紙

除左一啲有license嘅工，從來讀書都係為知識架啦
叻人唔讀書一樣搵到錢，你睇下全球首富有邊個係因為自己既學歷既賺大錢
利申：真心愛知識既人

其實好理解佢哋，香港尼個地方經常以沙紙定高低，猶其親戚，不過無可否認一個人有冇張大學畢業証書可以好影響未來的職業生涯。

睇下你讀咩書囉，開闊眼光都唔錯既
但社會真心係殘酷
求知識最好求埋技能
出黎用唔到都係晒時間晒空氣

我既經驗話我知
除左license工，所謂學位其實只係俾HR望一眼就算，唔會care你讀過乜
亦都係咁所以好多大學學科會歸類為乞食科，讀左只係for reference
所以更加應該選擇自己真心鍾意既知識

求知識 自己google
大把course

我求屌閪

學歷同賺錢真係有關係？

求知識 但我人蠢 大學有點chur 根本有d野未真正明白 就要繼續落去 積埋積埋 最尾學好多野但得表層而且未真正融會貫通到變自己嘅技能變相有d用唯有用到個陣再學 但會更快pick up到

我果陣身邊啲同學上堂真係學野，成日傾到落堂食飯都仲討論緊條題目，如果唔係中意知識好難係大學讀得好

我讀大學真係為咗想學我想學嘅嘢
但係大學太多我唔想學嘅required course, 所以我gpa爛得誇張

我讀U揀嗰科係因為佢搵錢得嚟我又唔憎佢啲內容

講真呢個年代係求知識嘅話網上面大把免費資源，已經多到一世都讀唔完。

除非錢真係唔係一個問題，如果唔係冇必要將讀大學同學習知識綁埋一齊

唔讀大學唔代表唔讀書
btw而家香港份份工都要大學學歷，唔怪得人為沙紙讀U

Me。 唔明有d後生仔會視喜愛學習為恥，但佢地又有好大部分怨老師/香港教學制度，明明而喜愛學習為恥，咁個香港教學制度更差都響影唔到佢地。

Btw,學一類野，由最初朦朧嘅念，再到識識地，再到又覺得自己對個樣野咩都唔識，最後融會貫通嘅感覺真係好正。

$$